網民熱話：搞手指追$10似行乞 同學齊反駁

有歡送會搞手在收尾數時遇到不愉快經歷。（設計圖片）

09月01日(五) 15:52
很多做過活動搞手的人，都覺得「貼錢買難受」、有苦自己知！有網民深有同感指，日前為老師同學統籌共約80人出席的歡送會時，準備好禮物、飲食及場地佈置，好讓各人盡興。不過到最終向參加者收取每人10港元費用時，卻只收回一半費用，令搞手不吐不快。不過有曾出席該歡送會的同學向東網來信反駁指，活動前根本不知道要收費，對於無故被指控感到委屈。

該網民今日（1日）在Facebook表示，自己和組員日前為老師統籌歡送會，負責準備禮物、食物、飲品、物資、場刊及橫額等所需的物資及佈置，務求令參加活動的人盡興。然而，當活動過後，要向當日約 80個參與同學，收取每人10港元費用時，但最後結果卻令搞手大失所望：「我以誠實信任制，無要求大家點名找數。最後我只係收返4百蚊，只夠找西餅錢。」

他認為，令人生氣的關鍵不在於金錢，而是走數的人有欠尊重：「幾百蚊，錢銀事少，心思是無價…好多成本都無計算入去、自問已經將成本降到最低…追10蚊好似行乞咁，我覺得自己都好賤。」

貼文一出即引來不少網民共鳴，大呼「所有活動搞手都賤過地底泥」，認為搞手要花時間、心機去籌備活動並非易事，亦同樣要付款，但卻換來部分參與者不尊重。有人建議下次「夾咗錢先搞！」

不過有曾出席該歡送會的同學事後向東網來信反駁指，活動事前無講明要收費，只是上堂時「傳紙仔」問是否參加，事前亦不知活動詳情，亦不知道開支明細。而活動後，有參與班別亦未有人來收錢，很多同學事前、甚至事後從未得悉活動要收費，因此對於搞手動不動就指罵未交錢的同學，感到委屈：「我覺得作為參加者一定要為同學取回公道。」

如何用400蚊買西餅分俾80人

耶和華

聖X娜d垃圾都係4.2一件ja ma

唔係覺得唔洗俾錢就有得食呀
好似老奉咁，可恥

活動細節又唔開誠佈公，又唔一早講要幾錢，又要問人收錢

擺明係搞手問題，搞手商業上係打工，唔講清楚，作決定時無問過人就想收錢

唔請你搞party叫左隻雞俾個阿sir，又要所有人夾份？

唔係俾心思就大撚曬，個搞手諗好idea有無問其他人意願，今次係個搞手一相情願

其實唔係錢唔錢問題，而係搞手事前無講要比錢，事後一開始講話人頭十一蚊，但自由奉獻
跟住就話啲同學唔比錢正仆街，卜口人戈心落邏輯有啲奇怪
利申識個搞手，沙田區議員黎

屌你老母，整乜撚 size 1

中國人冇契約精神

唔講明要收錢，事後要人俾，就係打死狗講價

同意阿，同埋佢咁做其實都屬於不良手法營銷
犯法架